
source:  
https://times.abema.tv/news-article/3629352
([hojocn上的链接](http://www.hojocn.com/bbs/viewthread.php?tid=96874))  

（借助翻译网站：[Google Translate](https://translate.google.cn)，[DeepL Translate](https://www.deepl.com/translator)） 

**佐藤藍子、漫画家・北条司と20年ぶりに再会　不思議な縁に興奮**  
(佐藤蓝子20年来首次和北条司重逢，并为不可思议的联系而兴奋)   

2018.01.31 06:41

![](img/00.jpg)  

女優の佐藤藍子が29日に自身のアメブロを更新、漫画家の北条司氏と20年ぶりに再会したことを明かした。  
(女演员佐藤蓝子在29日更新了自己的Ameba博客，透露她20年后首次与漫画家北条司重逢。)  

[佐藤藍子オフィシャルブログより](https://ameblo.jp/sato-aiko-official/entry-12348526583.html)  
（[佐藤爱子的官方博客](https://ameblo.jp/sato-aiko-official/entry-12348526583.html) ）  

  佐藤は、「約20年ぶりの再会!!～大好きな北条司先生～」と題したブログで、「ほ、ほほ、ほほほほほほ 本日はっ」と興奮気味に切り出すと、「コミックゼノン新年会にお伺いしてきました♪」と報告。そして、「私が小学生の時からの大大大ファンで　約20年前に雑誌の対談でお会いできた時以来ぶりの再会」と、『キャッツ アイ』や『シティーハンター』などを代表作に持つ漫画家の北条司氏と再会したことを報告した。  
  (佐藤在她题为"近20年后重逢！我最喜欢的北条老师"的博客中兴奋地说："嚯，嚯嚯，嚯嚯嚯嚯，今天我参观了Comic Zenon的新年聚会♪"。 她说："我从小学时就一直是他的忠实粉丝，这是我在约20年前的杂志采访后第一次见到他。"她说她见到了北条司，他是一位漫画家，代表作品包括《猫眼》和《城市猎人》。)  

　「漫画収納の為の本棚を作る程」の漫画好きであるという佐藤。この日、北条氏と手にしているのは、「エンジェル・ハート[2ndシーズン]」12巻で、なぜこれを手にしているかというと、この巻に収められている物語のなかに、「藍子」という人物と、佐藤の夫と同じ名前の「拓馬」という人物が出てくるためで、強い思い入れを感じていることも告白。
（佐藤说，她非常喜欢漫画，甚至建了一个书架来存放这些漫画。这一天，她和北条司拿着《天使之心[第二季]》第12卷。之所以拿着这一卷，是因为在这一卷的故事中，有一个角色"蓝"和一个角色"拓马"(与佐藤的丈夫同名)。她还坦言，她对这个故事有一种强烈的依恋。）

　「漢字も全く同じで!!読んだときにブワッと、きました!!」「以前対談した事があったし、どこかで結婚した事を先生が知ってサプライズしてくれたのでしょうかっ(だいぶ自意識過剰になりますが)いつかまたお会いできたら、お礼を言いたいな、と思っていました。」といい、この日にお礼を述べたところ、北条氏もビックリ。  
（"汉字完全一样！！当我读到它的时候感到很惊讶！！ 我以前和北条老师有过一次访谈，我不确定老师是否知道我已结婚，总之我很惊讶（我很强烈地觉察到）。而当我在这一天向他表示感谢时，北条老师也很惊讶。）  

　「先生は、キャラクターの名前などは頭にフッと浮かぶらしく。私と主人の名前が書いてある公的証明書をお見せしたら　先生、僕もブワッときましたって!!　大好きな北条先生との不思議なご縁♪」と、名前の一致は偶然だったようだが、それにしても不思議な縁に興奮したようだ。
  （"老师说，他想起了这些人物的名字。当我给他看印有我和我丈夫的名字的正式证书时，老师也感到惊讶！ "名字一致也许只是巧合，但即使如此，她似乎仍对这种不可思议的联系感到兴奋。）


-------------
佐藤爱子的官方博客：  
https://ameblo.jp/sato-aiko-official/entry-12348526583.html

**約２０年ぶりの再会!!～大好きな北条司先生♪～**  

2018-01-29 14:21:00

テーマ：
    ブログ

皆様、おこんばんみーです♪ 

ほ、ほほ、ほほほほほほ 

本日はっ 

![](img/00.jpg)  

コミックゼノン新年会にお伺いしてきました♪ 

私が小学生の時からの大大大ファンで  

約２０年前に雑誌の対談でお会いできた時以来ぶりの再会♪ 

漫画大好きな私 

漫画収納の為の本棚を作る程w 

昔も今も『好きな漫画家さんは誰ですか？』 
というような質問に

北条司先生です！！
と返答しています。 

北条先生の画、ストーリー、全てが好きです！！
我喜欢北条先生的绘画、故事、一切！ !!

写真で何故、エンジェル・ハート［２ndシーズン］を手にしているかと
言いますと
为什么照片中有天使之心[第二季]？
要说

この巻の物語に 『藍子』と『拓馬』という名前の人物が出てくるんです
名为“ Aiko”和“ Takuma”的人物出现在本卷的故事中。

私→藍子
主人→拓馬

漢字も全く同じで！！

読んだときにブワッと、きました！！

以前対談した事があったし、どこかで結婚した事を先生が知って
サプライズしてくれたのでしょうかっ
（だいぶ自意識過剰になりますが）
いつかまたお会いできたら、お礼を言いたいな、と思っていました。

そして本日!!

先生に単行本片手に、ご挨拶と、お礼を!!

そうしたら…先生も…ビックリ！！

先生は、キャラクターの名前などは頭にフッと浮かぶらしく。
私と主人の名前が書いてある公的証明書をお見せしたら
先生、僕もブワッときましたって！！

大好きな北条先生との不思議なご縁♪

北条司先生、
私の質問に時間が許す限り優しく答えて下さり
本当にありがとうございました。

今夜は、テンション上がってるのでっ
長くなってしまいましたっ( ☆∀☆)

が、漫画は私の人生に欠かせない大切な宝物♪

お付き合い下さり、ありがとうございます♪

また、雪が降るかも、みたいですねっ。
そろそろ花粉症の季節でもあります！
体調の変化に気を付けていきましょうね♪

素敵な夢を( ^-^)ノ∠※。.:*:・'°☆

藍子



-----
粗糙的翻译：  
**近20年后重逢!!～我最喜欢的北条老师♪～**

2018-01-29 14:21:00

大家晚上好

嚯，嚯嚯，嚯嚯嚯嚯

今天

我参观了Comic Zenon的新年聚会♪

自从上小学以来，我一直是一个他的超级粉丝

自20年前在杂志访谈中相识以来，第一次重逢♪

我爱漫画  
我甚至建了一个书架来存放这些漫画

过去--现在也是--被问起类似“谁是你最喜欢的漫画家？”这种问题时  
我会回答：北条司老师！！


我喜欢北条老师的绘画、故事，喜欢他的一切！!!

为什么照片中有天使之心[第二季]？  
因为

名为“藍子”和“拓馬”的人物出现在本卷的故事中。

我->藍子  
我丈夫->拓馬  

汉字完全一样！!

当我读到它时，很惊讶！！

我们之前有一次访谈，我猜，老师可能知道我结婚了  
我在想，老师是不是知道我结婚了，让后给我一个惊喜  
（可能是我想多了吧）  
我想，如果有一天我能够再次见到你，我想感谢你。  

而今天!

我手里拿着一本书，向您问好，并向您道谢！！

然后......老师......也很惊讶!

老师说，他的脑海中浮现出人物的名字。  
当我给他看印有我丈夫和我名字的正式证书时...  
老师说，我也很惊讶。  

与我最喜欢的北条老师有一种不可思议的联系。

北条老师。  
非常感谢您抽出这么多时间耐心地回答我的问题。  
非常感谢您。  

我今晚真的很兴奋。  
已经很久了( ☆∀☆)

但漫画是我生活中不可缺少的重要财富♪  

谢谢您的耐心。

看起来可能又要下雪了。  
这也是花粉症的季节!  
让我们来关注一下身体健康。♪  

好梦( ^-^)ノ∠※。.:*:・'°☆

藍子



--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处
